<html>
<body>
<h1> Задача о кешировании данных </h1>
<p>Для выполнения второй лабораторной работы были созданы классы, описанные в документации. Схема разработанных классов представлена на рисунке ниже.</p>
<img src="https://gitlab.com/ses011/university/-/raw/master/labs/semester3/lab2/info/Untitled%20Diagram.png" alt="ClassesList">
<p>Оранжевым цветом отмечены классы, которые требовалась разработать в соотвествии с заданием лабораторной работы. Серым цветом отмечены классы, необходимые для правильной организации хранения в памяти. </p>
<p>Класс <b>TreeSet</b> - множество, реализованное на основе АВЛ (сбалансированного) бинарного дерева поиска. Данный класс был реализован в рамках третьей лабораторной работы второго семестра. </p>
<p>Класс <b>ChainHashTable</b> - хеш таблица, в которой коллизии разрешаются с помощью метода цепочек (метод сцепления). Данный метод реализован с помощью класса TreeSet для того, чтобы улучшить ассимптотику работы хеш таблицы при большом числе хранимых элементов. Хеширование производится по методу умножения с использованием константы Фибоначчи.</p>
<p>Класс <b>IChainHashTable</b> - класс, созданный для унификации взаимодействия с ChainHashTable. Взаимодействие других классов с данным реализованно через интерфейс <b>IDictionary</b>. </p>
<p>Класс <b>TimeQueue</b> - очередь с приоритетами, реализованная на основе линейного списка. В ,будущем планируется реализация данного класса с использованием Фиббоначиевой кучи, так как она имеет лучшую ассимптотику работы. </p>
<p>Класс <b>LRUCache</b> - класс, который необходимо было реализовать в сответсвии с заданием "И-6. Кеширование данных".</p>
<h2>Сумма баллов за реализацию классов.</h2>
<table border="1">
   <tr>
    <th>Задача</th>
    <th>Количество баллов</th>
   </tr>
   <tr><td>Кеширование данных</td><td>14</td></tr>
   <tr><td>Реализация IDictionary с использованием хеш таблицы</td><td>5</td></tr>
   <tr><td>Реализация бинарного дерева</td><td>15</td></tr>
   <tr><td>Реализация сбалансированного бинарного дерева</td><td>7</td></tr>
   <tr><td>Реализация хеш таблицы</td><td>12</td></tr>
   <tr><td>Разрешение коллизий в хеш таблице методом цепочек</td><td>7</td></tr>
   <tr><td><b>Итог</b></td><td>60</td></tr>
  </table>
<h2>Оценка эффективности работы.</h2>
<p>На графиках ниже приведено сравнение времени вычисления некоторый функции для некоторого набора элементов с использованием хеша (зеленый цвет линии) и без его использования (красная линия на графиках).</p>
<img src="https://gitlab.com/ses011/university/-/raw/master/labs/semester3/lab2/info/pic0.png" alt="0per">
<img src="https://gitlab.com/ses011/university/-/raw/master/labs/semester3/lab2/info/pic50.png" alt="50per">
<img src="https://gitlab.com/ses011/university/-/raw/master/labs/semester3/lab2/info/pic100.png" alt="100per">
<p>По приведенным графикам можно понять, что реализованный кеш дает выигрыш по времени на последовательностях большой длины (10^4 обращений к кешу и более), а так же если процент кеш попаданий не нулевой. При малых размерах входных данных кеш работает чуть медленнее, чем обычное вычисление некоторой функции от каждого элемента последовательности, так как при малом количестве входных данных значительная часть времени работы программы с кешем затрачивается на выделение/удаление памяти. Среднее время обращения к реализованному кешу <b>216</b> единиц процессорного времени.</p>
</body>
</html>
